quiz_data = [
    {
        'question': 'Великий русский поэт',
        'options': ['Галкин М.А.', 'Толкин Д.Р.', 'Пушкин А.С.', 'Волков А.М.'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Автор строк - "Зима недаром злится, Прошла её пора - Весна в окно ступчится И гонит со двора."',
        'options': ['Толстой Л.Н.', 'Тютчев Ф.И.', 'Лермонтов М.Ю.', 'Есенин С.А.'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Роман, написанный Булгаковым М.Ф.',
        'options': ['Белый Клык', 'Мёртвые души', 'Евгений Онегин', 'Мастер и Маргарита'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'В каком произведении встречаются слова: "Я вас любил: любовь еще, быть может, В душе моей угасла не совсем;"',
        'options': ['Герой нашего времени', 'Евгений Онегин', 'Отцы и дети', 'Горе от ума'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Героями какого романа являются Наташа Ростова и Андрей Болконский?',
        'options': ['Анна Каренина', 'Воскресенье', 'Война и мир', 'Кавказский пленник'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой роман является первой книгой серии "Песнь льда и огня" Джорджа Мартина?',
        'options': ['Буря мечей', 'Танец с драконами', 'Битва королей', 'Игра престолов'],
        'correct_option':  3
    },
    {
        'question': 'В каком романе Джоан Роулинг, Гарри Поттер и Рон Уизли поссорились впервые?',
        'options': ['Гарри Поттер и Орден Феникса', 'Гарри Поттер и Кубок огня', 'Гарри Поттер и Дары смерти', 'Гарри Поттер и философский камень'],
        'correct_option':  1
    },
    {
        'question': 'Какой из перечисленных персонажей относится к творчеству Джона Рональда Толкина?',
        'options': ['Ундомиэль ', 'Джон Сноу', 'Гарри Поттер', 'Шерлок Холмс'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Кому на Руси жить хорошо по поэме Николая Алексеевича Некрасова?',
        'options': ['Помещик', 'Чиновник', 'Поп', 'Григорий Добросклонов'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой период описывается в романе эпопеи Михаила Александровича Шолохова "Тихий Дон"?',
        'options': ['Первая мировая и Гражданская войны', 'Отечественная война 1812 года', 'Вторая мировая и Великая Отечественная войны', 'Русско-японская война'],
        'correct_option': 0
    },
]